隔咗一段時間唔飲凍野之後係咪會唔慣飲返凍野?

係年頭開始，我開始戒左飲凍飲，淨係飲暖水同熱茶。到夏天開始個陣，就會因為口痕而飲汽水同凍水，但飲嘅次數好少。但係我發覺次次飲完凍嘢之後，都會流鼻水同打乞嗤。但呢種情況喺我未戒飲凍野之前都未發生過。所以我想問係咪因為關長期慣左飲熱野嘅事，而調適到身體唔再習慣飲凍野？